<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#synonym -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#synonym"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#efecto_en -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#efecto_en">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ReflexiveProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
        <synonym>recipe</synonym>
        <rdfs:comment>Conjunto ordenado de operaciones sistemáticas que permite hacer un cálculo y hallar la solución de un tipo de problemas.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aplicaciones -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aplicaciones">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
        <synonym>Usos</synonym>
        <rdfs:comment>Conjunto de usos asociados a una entidad</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aprendizaje -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aprendizaje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Formation</synonym>
        <rdfs:comment>Proceso a través del cual se modifican y adquieren habilidades, destrezas, conocimientos, conductas y valores.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aprendizaje_Profundo -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aprendizaje_Profundo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aplicaciones"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Redes_Neuronales_Profundas</synonym>
        <rdfs:comment>El aprendizaje profundo es un aspecto de la inteligencia artificial (AI) que se ocupa de emular el enfoque de aprendizaje que los seres humanos utilizan para obtener ciertos tipos de conocimiento.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aproximación_de_Funciones -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aproximación_de_Funciones">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aplicaciones"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Teoría_de_la_Aproximación</synonym>
        <rdfs:comment>La aproximación de funciones se refiere a cómo las funciones pueden ser aproximadas con otras funciones más simples</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Arboles_de_Decisión -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Arboles_de_Decisión">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Dado un conjunto de datos se fabrican diagramas de construcciones lógicas, muy similares a los sistemas de predicción basados en reglas, que sirven para representar y categorizar una serie de condiciones que ocurren de forma sucesiva, para la resolución de un problema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Decision Tree</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Back_Propagation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Back_Propagation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aprendizaje"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Retropropagación</synonym>
        <rdfs:comment>Método de cálculo del gradiente utilizado en algoritmos de aprendizaje supervisado utilizados para entrenar redes neuronales artificiales.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Base_Radial -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Base_Radial">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Tipo"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Las redes de base radial calculan la salida de la función en función de la distancia a un punto denominado centro. La salida es una combinación lineal de las funciones de activación radiales utilizadas por las neuronas individuales.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Bias -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Bias">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#efecto_en"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Sesgo</synonym>
        <rdfs:comment>Un modelo lineal se puede implementar como una red neuronal simple: tiene una unidad de sesgo que siempre es una constante igual a 1.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Biológica -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Biológica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Patrón"/>
        <synonym>Anatómico</synonym>
        <synonym>Corporal</synonym>
        <rdfs:comment>De la biología o relacionada con ella.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Booleano -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Booleano">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Variable"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">false</synonym>
        <synonym rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</synonym>
        <rdfs:comment>Dato verdadero o falso</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Capas -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Capas">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <synonym>layer</synonym>
        <rdfs:comment>Del mismo modo que nuestro cerebro está compuesto por neuronas interconectadas entre sí, una red neuronal artificial está formada por neuronas artificiales conectadas entre sí y agrupadas en diferentes niveles que denominamos capas</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Categorizacion</synonym>
        <rdfs:comment>Capacidad y actividad humana de reconocer rasgos compartidos o similitudes entre los elementos de la experiencia del mundo, organizando y clasificando la experiencia asociándolos a un grupo más abstracto, sobre la base de sus rasgos, rasgos, similitudes u otros criterios.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación_Bayesiana -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación_Bayesiana">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Naive Bayes</synonym>
        <rdfs:comment>En términos simples, un clasificador de Naive Bayes asume que la presencia o ausencia de una característica particular no está relacionada con la presencia o ausencia de cualquier otra característica, dada la clase variable. Por ejemplo, una fruta puede ser considerada como una manzana si es roja, redonda y de alrededor de 7 cm de diámetro. Un clasificador de Naive Bayes considera que cada una de estas características contribuye de manera independiente a la probabilidad de que esta fruta sea una manzana, independientemente de la presencia o ausencia de las otras características.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Convolucional -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Convolucional">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Tipo"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Multi_Capa"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Red Neuronal CNN</synonym>
        <rdfs:comment>La principal diferencia de la red neuronal convolucional con el perceptrón multicapa viene en que cada neurona no se une con todas y cada una de las capas siguientes sino que solo con un subgrupo de ellas (se especializa)</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Entrada -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Entrada">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Capas"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Input</synonym>
        <rdfs:comment>Las neuronas de la primera capa reciben como entrada los datos reales que alimentan a la red neuronal.  Es por eso por lo que la primera capa se conoce como capa de entrada.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
        <synonym>Esquema</synonym>
        <rdfs:comment>Composición o partes que forman una red neuronal</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Función_ReLU -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Función_ReLU">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Función_de_Activación"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>La función ReLU transforma los valores introducidos anulando los valores negativos y dejando los positivos tal y como entran.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Función_Sigmoide -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Función_Sigmoide">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Función_de_Activación"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Transforma los valores introducidos a una escala (0,1), donde los valores altos tienen de manera asintótica a 1 y los valores muy bajos tienden de manera asintótica a 0.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Función_de_Activación -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Función_de_Activación">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Se encarga de devolver una salida a partir de un valor de entrada, normalmente el conjunto de valores de salida en un rango determinado como (0,1) o (-1,1).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Gradiente_Descendente -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Gradiente_Descendente">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aprendizaje"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>El gradiente descendiente es un método de optimización numérica para estimar  los mejores coeficientes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Grdient Descent</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Ingeniería_de_Control -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Ingeniería_de_Control">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aplicaciones"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Tecnologia_de_Control</synonym>
        <rdfs:comment>Es una rama de la ciencia que abarca las áreas de la matemática y la informática, para juntarla con el fin de diseñar, fabricar y realizar múltiples mantenimientos a las herramientas que elaboraran los procesos que el ingeniero imponga ante las configuraciones hechas.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Kmeans -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Kmeans">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación"/>
        <synonym>Clustering</synonym>
        <rdfs:comment>K-medias es un método de agrupamiento, que tiene como objetivo la partición de un conjunto de n observaciones en k grupos en el que cada observación pertenece al grupo cuyo valor medio es más cercano. Es un método utilizado en minería de datos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Knn -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Knn">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>El algoritmo calcula la distancia del elemento nuevo a cada uno de los existentes, y ordena dichas distancias de menor a mayor para ir seleccionando el grupo al que pertenecer. Este grupo será, por tanto, el de mayor frecuencia con menores distancias.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Nearest Neighbours</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Mono_Capa -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Mono_Capa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Tipo"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Perceptrón Simple</synonym>
        <rdfs:comment>La red neuronal monocapa se corresponde con la red neuronal más simple, está compuesta por una capa de neuronas que proyectan las entradas a una capa de neuronas de salida donde se realizan los diferentes cálculos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Multi_Capa -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Multi_Capa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Tipo"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Convolucional"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Perceptrón Multicapa</synonym>
        <rdfs:comment>La red neuronal multicapa es una generalización de la red neuronal monocapa, la diferencia reside en que mientras la red neuronal monocapa está compuesta por una capa de neuronas de entrada y una capa de neuronas de salida, esta dispone de un conjunto de capas intermedias (capas ocultas) entre la capa de entrada y la de salida.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Perceptrón"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym xml:lang="en">Neuron</synonym>
        <rdfs:comment>Unidad minima dentro de la red neuronal que debe tener varias conexiones y en diferentes niveles o capas.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Nodo -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Nodo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Peso"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym xml:lang="en">Node</synonym>
        <rdfs:comment>Se utiliza para crear y entrenar una red neuronal.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Patrón -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Patrón">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Perceptrón -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Perceptrón">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Perceptron</synonym>
        <rdfs:comment>El perceptrón es la red neuronal más básica que existe de aprendizaje supervisado que data de los años 50.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Peso -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Peso">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Weight</synonym>
        <rdfs:comment>Necesitamos asignar pesos a cada conexión neuronal, de manera que la salida de la función de activación de cada neurona se vea afectada por el paso de cada conexión.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Predicción -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Predicción">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Procesamiento_de_Datos -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Procesamiento_de_Datos">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aplicaciones"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Procesamiento_de_Informacion</synonym>
        <synonym>Tratamiento_de_Datos</synonym>
        <rdfs:comment>El procesamiento empieza con datos en su forma en bruto y los convierte a un formato más legible (gráficos, documentos, etc.), dándoles la forma y el contexto necesarios para que los ordenadores los interpreten y los empleados los utilicen en toda una organización.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Recurrente -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Recurrente">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Tipo"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Red Neuronal RNN</synonym>
        <rdfs:comment>Las redes neuronales recurrentes no tienen una estructura de capas, sino que permiten conexiones arbitrarias entre las neuronas, incluso pudiendo crear ciclos, con esto se consigue crear la temporalidad, permitiendo que la red tenga memoria.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Red -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Red">
        <synonym>Retro propagación</synonym>
        <rdfs:comment>Es un método de cálculo del gradiente utilizado en algoritmos de aprendizaje supervisado utilizados para entrenar redes neuronales artificiales.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Red"/>
        <synonym>Neural network</synonym>
        <rdfs:comment>Las redes neuronales artificiales son un modelo computacional el que fue evolucionando a partir de diversas aportaciones científicas que están registradas en la historia.​ Consiste en un conjunto de unidades, llamadas neuronas artificiales, conectadas entre sí para transmitirse señales emulando el comportamiento de una red neuronal biológica.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Regresión_Lineal -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Regresión_Lineal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Predicción"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>La regresión lineal es un campo de estudio que enfatiza la relación estadística entre dos variables continuas conocidas como variables de predicción y respuesta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Linear Regression</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Regresión_Logística -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Regresión_Logística">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Predicción"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Es un tipo de análisis de regresión utilizado para predecir el resultado de una variable categórica en función de las variables independientes o predictoras. Es útil para modelar la probabilidad de un evento ocurriendo como función de otros factores.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Logistic regression</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Robótica -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Robótica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aplicaciones"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#se_aplica_a"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Automatización_de_Maquinas</synonym>
        <synonym>Cibernética</synonym>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">La róbotica existe como la combinación de diferentes disciplicinas como la electrónica, mecánica y el desarrollo de software.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Salida -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Salida">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Capas"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#interactua_con"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Neurona"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>output</synonym>
        <rdfs:comment>En el caso de las neuronas artificiales, la suma de las entradas multiplicadas por sus pesos asociados determina el “impulso nervioso” que recibe la neurona. Este valor, se procesa en el interior de la célula mediante una función de activación que devuelve un valor que se envía como salida de la neurona.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Sobreajuste -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Sobreajuste">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aprendizaje"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#efecto_en"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Overfitting</synonym>
        <rdfs:comment>Es el efecto de sobreentrenar un algoritmo de aprendizaje con unos ciertos datos para los que se conoce el resultado deseado.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Subajuste -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Subajuste">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Aprendizaje"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#efecto_en"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>Underfitting</synonym>
        <rdfs:comment>Es lo que ocurre cuando nuestro modelo es muy simplista, insuficiente para capturar los matices, particularidades y complejidades en los datos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Supervisada -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Supervisada">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Clasificación"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#tipo_de"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Algoritmo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Es una técnica para deducir una función a partir de datos de entrenamiento. Los datos de entrenamiento consisten de pares de objetos: una componente del par son los datos de entrada y el otro, los resultados deseados.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Supervised learning</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Tipo -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Tipo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#RedesNeuronales"/>
        <rdfs:comment>Modelo ideal que reúne los caracteres esenciales de todos los seres de igual naturaleza.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Variable -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Variable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Estructura"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#efecto_en"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.semanticweb.org/roa/ontologies/2021/2/untitled-ontology-6#Nodo"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <synonym>var</synonym>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unidad utilizada para representar algun valor dentro de algun algoritmo o metodo matematico.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

